空中少爺Tony：我地咁專業空少而家每月人工仲低過譚仔阿姐 有冇搞錯

空少＝而家基本上係國泰每月白出糧唔使做
譚仔=日做8小時冇停手

垃圾。。。

咁你去轉行做譚仔囉

譚仔阿姐新古啲

空中侍應師

啱呀 企硬50K

譚仔阿姐都專業架，落辣份量，枱號，寫單

只不過專業係唔同地方，

當你專業搵錢比其他專業低，轉行咪得囉

譚仔阿姐有D都好正，係重左D鄉音

咁你去問你間公司點解會咁囉

唔好羨慕人

調返轉諗
做譚仔唔駛救人

咁你唔去做？

P你個K話人講你飛雞飛鴨自己又歧視譚仔阿姐！

如果餐飲咁好做你去做左啦
洗做空姐？

其實成日將呢啲事例放係口邊
咁咪會令人討厭囉

得罪講句
做餐廳收尾好撚辛苦
除左執枱之外

抹多次枱 抹銀器 執傢私（即係餐具）抹玻璃杯
掃地、埋數出糧比part time ....等等等等

所以唔可以同譚仔阿姐去比較

譚仔已經有人性 唔使落場

Waiter 咁撚專業，抵啦屌你老母

講野咁冇腦已經唔值錢

呢個肉酸左d

咁重口味

男人大丈夫 能屈能伸啦

上咗機嘅侍仔懶高檔

佢咁講應該係已經自比醫生護士，返工救人仲低人工過譚仔
人工應該要最少護士水平啦

去澳門既噴射飛航入面d人都未嘈，你做咩姐

譚仔個餐牌長定飛機餐個餐牌長？

證明譚仔呀姐仲高CP值?

點解要睇唔起譚仔阿姐?
佢地都好多專業知識

酸味濃

去做高鐵服務員囉
性質一樣

你果行個大環境係咁閪
自己好景走水貨賺到笑時
又會唔會睇到氹仔呀姐冇停過做足成日行雞碎咁多

唔好睇得自己咁高

空少怨乜….
睇下你D同事已經搵到工

走去幫SK-II 派下sample 都有$$賺啦

講真佢去in譚仔都唔會請佢 人哋請嗰啲阿姐已經係其中一種市場推廣手法 呢啲只會怨天尤人嘅人根本冇用 仲要喺度詆毁譚仔啲姐姐

譚少

咁點解唔去做譚仔

咁個人最後係咪佢急救先
定係佢大叫
"請問飛機上面有無醫生!?"

點解佢覺得譚仔呀姐好易做
碗米線咁撚大碗又熱撚到仆街
譚仔仲要長期爆場勁多人食 忙足一日

識急救心肺復甦識用AED唔算啲咩專業囉，反而係每個人都應該要識。仲有救得返你可以take honor, 救唔到你會俾人告誤殺。香港係無 好撒瑪利亞人法 依回事。

人地無條件養住你件垃圾仲想點撚樣

講真 你話你果行專業唔應該咁低人工係一件事
攞譚仔姐姐黎比話人地仲高過你就另一件事wo
大佬行行都有佢嘅辛酸啦你攞譚仔呀姐比冇意思囉

啫係咁 一個餐廳侍應（飛機版）識急救
所以你就自覺人工應該要好高？
連EN比你更專業都係得萬八九起薪 你仲想點

講真... 空少有幾專業?

有咩專業
有冇認證?

譚仔呀姐得罪你咩

ariel waiter

認真空姐空少英文普通話係幾勁

dse都係得一半人英文合格

何況空少好多都大學畢業al英文合格

不過個口好臭 成個行業形象好差

其實大公司office都會叫人做代表去考急救牌同學用AED機唔係咩特別嘢

你邊撚到專業以為自己機師咩

急救應該有學過用心臟起膊果舊野既
但好似都係看圖識字

仆街之前搭飛機叫少爺拿報紙，佢地扮睇唔到

心肺復甦?
康文署d ca都識啦

中學畢業都做得既工，又無經驗要求，唔荒專業得去邊

姐係點
我見到有條友心跳停左
幫佢駁AED然後Shock / 搓佢
救唔返 係當我誤殺？

起機算唔算？

又歧視譚仔姐姐 cls
之前已經話 佢地係大家樂姐姐係歧視
佢地話人就得 人地話佢就屌人

咁轉行去做譚仔哥哥咪得囉

你估譚仔無人心臟病發咩

咪就係佢地呢種態度搞到人咁憎佢地
專業？專業地大叫問機上有冇醫生護士？

首先起碼你會一身蟻 比人查可能會比人拉 因為條友經你手死咗 你又唔係醫護
淨係咁已經煩啦 邊會有誘因令到人救人

其實佢呢種邏輯，一係就串緊譚仔老細蠢俾多人工，一係就串緊自己老細蠢估錯行情。總之就係自己懷才不遇，其他人都太蠢了。

其實大家做嘅嘢差唔多，譚仔轉枱快辛苦啲，譚仔人工高啲好合理

做空少會有咩專業資格？？
要考咩牌先做到㗎？？

流利譚仔口音唔係個個講到

咁撚on9
眼白白睇撚住個人死

自己冇專業技能又唔想俾人睇唔起
轉個頭又睇唔起人

我以為自己睇錯標題懷疑自己將機師睇咗做空少

佢講心臟病發 可能係急救牌
但係急救都當專業嘅話 咁通街都係專業人士

咁咪做譚仔，人哋做嘢仲辛苦過你仲要講嘢一定有鄉音

我想知佢點救個2個心臟病發既乘客
好似電影咁周圍問有無醫生係到？

吓 譚仔呀姐係應該高人工過你架喎

又歧視譚仔姐姐 cls

航空業都收緊皮，仲固步自封

香港人咁多年都係不停變
A家唔打打B家
一個行業未落就轉行
以前工廠生產/物流都死好多 都未有日日係到怨

譚仔姐姐高人工過你有咩問題

我睇唔到空姐空少邊一忽superior過譚仔姐姐

嘥鬼氣 舊年唔夠膽罷工有賴共結果咪一樣俾人炒

Logic fail 如果你用急救做例子 證明自己專業
咁你咪轉行急救囉 睇下請唔請？
專業人士師

唔怪得之會比人屌
夠膽死怕段話話人知自己係專業
我 IT 狗啲嘢咁複雜都未敢話自己專業

所以空少專業係急救?

你班人係咁有價值
咁你咪成班去應徵大換血囉

憑咩睇唔起譚仔阿姐,
飲食業你估易做? 日日午市晚市好似打仗咁, 俾你班專業人士頂, 一個星期唔夠辭職都似.
唔介意你話自己專業, 但唔好同時踩低其他職業.

靚仔食G肉定懶肉呀

唔知點解諗起"熟能生巧"個故仔
講個射箭巴百發百中，笑9經過嘅賣油佬做唔到，點知個賣油佬將啲油經過銅錢個窿倒入個油壺到。

異曲同工

唔講咩

成行冇得做仲想點

唔執已經好好,有得出下糧仲想點先

肉撚酸到 咁你咪去做囉

以後譚仔培訓教埋cpr 囉

都唔撚關專唔專業事。飛機都無得快無收入，公司又on9；譚仔繼續開舖，有營運。邊有得比。

同行都覺得佢咁比較冇禮貌到仆街
識唔識尊重人？姐姐做到嘢人工高有咩問題
你屌都係屌惡晒出手咁低
唔係好話人地人工高囉

大家都係待應 其實冇分別
邊忽專業

同情你班航空業無工開，但唔好吊高來賣。大佬，你都要睇返咩行業同咩時勢。

冇撒馬利亞人法唔代表香港會因為咁比人告
係香港未試過有依類案例
香港人都唔似中國人咁仆街，如果咁都告比社會鬧死

連自己價值係點都唔知 呢d唔係政見問題 係智商問題

譚仔阿姐幾撚忙呀, 番工咁耐做足咁耐
空少空姐相比之下舒服好多啦
如果以人頭計, 人地一日serve幾多客, 你地serve幾多呀

發現連登有平行時空 分左讚crew同踩crew

汝亦知射乎

哦，到今日你都覺得好多嘢都理所當然嘅，咪繼續囉

識急救就專業
咁地盤都有好多

好快咁攞杯水俾個客食藥

講到CPR同用AED好專業咁
咁係咪有急救牌既人全部都係專業人士
係咪個個都20k？

但其實落場唔係就係用嚟比人抖架咩?
點解有人性先唔洗落場嘅?
利申認真問

落場無錢，但你就無哂成日時間

你想返十 放十(食lunch一個鐘 落場兩個鐘)
定係返十 放八？
落場根本係想慳錢 唔比人輪班

cls，本身都好同情佢地，依家係度玩歧視譚仔姐姐啊
係度扮慘，十足十當日黑警話自己係 被迫害嘅猶大咁

不嬲都講開高層高層, 係因為愈高樓層嘅人大部分都愈係高級啲, 更何況你話喺半空做侍應嘅人? 點睇都高級過喺地面嗰啲啦

冇80k唔好妥協喇屌
空中喎
服務喎
少喎
有幾多人可以滿足咁多條件？
人工應該向專業人士睇齊

有嘅日本餐廳落場落2,3個鐘
變左你返12個鐘 但實收8個鐘人工

個工種難取代 唔等於你難取代
求期執件中學fg train幾個星期就replace左你

茶餐廳伙記：我曾經遇過三個心藏病發客人，如果沒有我哋，佢哋跟本沒有救返的機會

全部做雞

其實我覺得呢啲報道冇乜意思。
國泰港龍從來都係請緊中學畢業生，無論你大學定中學定IVE畢業，入到國泰都係重新train，train幾個星期合格就正式做空姐空少。呢行有門檻，但絕對講唔上專業
以前呢個行業賺到錢，國泰願意拎二萬幾三萬請一個空姐，而家因為疫情，個行業日日燒錢，當然要cut loss。而且最重要既係，成個行業既生態可能改變咗，最重要既商務客可能已經轉咗Online開會。
事實上同當年工廠轉型一樣，當年入行個啲，有一門手藝，但行業式微之後就搵唔到錢。

好不知天高地厚
不過連登仔見佢係空少唔係空姐把口收左好多

咁佢serve國際客係高級少少既
但都未必高得過酒店fine dine侍者
攞其他侍應黎比咪克人憎囉

中學band1就正常d

band23果d搵個英文講到既都難啦

以為自己有急救證書就叫專業巴閉過譚仔姐姐

空中服務員根本就係最初啲人美化咗呢個職業，其實只係係空中既待應，只係落咗機，可能免費俾你身處左係世界各地咁解。。。。

搞死呢班友俾人抄咗，都適應唔到係翻社會到搵嘢做。。。。覺得自己比低下階層高一等，但能力就一樣

CS+識急救 = 專業

無譚仔姐姐你點食譚仔呀

好奇怪佢點解唔去做譚仔？既然講到空少待遇咁差

LOL 識急救就當自己係一個專業，咁好多行都係專業cls
同埋唔滿意咪轉行，又要唔抵得

本身就係一班閪人

應該去考狗

我簡單d呀…俾錢空少做譚仔佢做唔做呀?唔做咪即係值得出高過空少人工揾人做囉。

外國一外係咁，藍領揾錢多過唔少專業人士，講到尾無人做就要高價請人。

中同之前做空姐 岩岩被cut之前入轉左入間公營做officer 人工高過空姐一截
但佢之前一邊飛一邊讀master

講到尾 都係自己肯唔肯進修架姐 肯進修有實力度度都請

空中師成日claim自己專業 但邊份專業好似佢地咁唔洗進修架
醫生咁撚專都要仲讀專科牌 工程都要喪行scheme考牌
空中師。。。進修完急救/AED 跟住呢

講到譚仔阿姐係好低賤嘅工作咁

睇得自己咁高

譚仔姐姐好多都大波

大撚把人都失業啦
咪一樣馬死落地行
當自己邊撚個啊
懶矜貴咁屌你老味

仆街，咁一個識急救既保安咪好L高人工

當自己偉人?

譚仔阿姐服務質素屌打你地班空少

譚仔阿姐仲有禮貌過你地
你地連同客講野都唔會望住人

空姐又咪餐飲

其實人工最唔fair嘅係 記者

點只8個鍾 咪撚玩喇

唔識唔好扮大袋ok
本身要用cpr/aed既人 你救唔救 佢已經係clinically dead 邊撚度有你9up果回事

周街都學過急救啦

其實生活英語香港大把人都勁

條片邊度黎？

成日用急救黎講自己幾咁專業
咁有料唔轉行去救護?
起薪22K 唔洗benchmark 譚仔阿姐先啦

老老豆豆，人地呢加就係養唔起佢地先裁員/減薪，無錢就係無錢，佢地點扭計都無用嫁啦，不如快手搵過另一份工仲好

酒樓點心車

係 之前有條片有醫生解話 話你唔會殺到已經死左既人

數據冇得呃人既邊係大把

其實工作性質咪差唔多

你比幾萬蚊坐頭等都唔一定有得揀

食個杯麵班飛g一定唱9你

如果冇左專業嘅譚仔呀姐把關，米線有異物嘅話，個食客係會救唔返嘅，所以米線師都係專業人士

譚仔姐姐好失禮咩而家

我又好想知個客心臟病發
佢當時做左啲咩，可以即刻救返佢

咁專業，轉行救護囉

有時真係幫唔落

part time落場係咪都唔計錢? 咁邊個會返

成日睇低人， 抵你空中侍應連譚仔都不如
做粗重野唔代表份工低賤

要人尊重你地行業
你就去踩低其他人行業

起碼都要求大學畢業或者豐富經驗先有資格叫專業

直接到

我唔認同國泰既做法 亦都覺得炒曬你地係好撚仆街

但係唔該 唔好話自己係專業

譚仔呀姐唔識著救生衣 佢識

譚仔阿姐學急救就變成專業！

咁依年好多濫告啦
大家都係覺得立法會比人dq 實比社會鬧死
咁點？

咁大學畢業好多人英文都唔夠空姐來既

Wu~~~

不過呢篇文引戰者

空姐都大把出路

譚仔都唔撚會請

如果咁都計 有咩行業係唔專業
係邊都可以救人
最尾咪又係等醫護嚟
利申有fa牌

空姐同港澳船CA有咩分別
人地CA都有急救牌有逃生救火
但係CA都係得萬鬆

有無讀過Econ. 現在係 demand 大過 supply. 你可以轉行. 你成班去做譚仔. 到時佢地未人工低過你

你識譚仔話先再話人哋人工高啦

成班撚樣搵兩皮唔到喺度狗眼看人低
專唔專業根本無客觀標準，但至少果行要受過培訓，唔係人人做得先叫專業掛？
如果用識cpr aed做point就根本站唔住腳
消防處早排果件任何仁都講得好清楚啦
任何人都可以做既野仲叫咩專業？
你班閪人既職業係空中侍應咋 睇到自己咁撚高

boardcast問有無現職護士或者醫生喺度

好撚威喎 空中侍應
你侍應黎架咋，係到嘈嘈閉

不如話低過地盤佬, 裝修工人

人工嘅嘢一般都係付出同收工成正比

有鬼人性 未聽過有餐廳有兩個鐘既更

咁係譚仔姐姐人工太低啫
用踩人嚟攞優越感 垃圾

其實食食下譚仔都有可能心臟病發

專業好多時要求你有時間上既付出，講時數，機司要求飛行時數，所以大家認可係專業
唔係淨係講能力，要求讀大學起碼要求付出多四年，你明唔明？

我知你地好慘
但唔好成個怨夫咁好無
馬死落地行啦

專業.....

細個成日瀨搞笑話係賣淫翁

真
成日係度講自己點専業其實先最討厭

好似冇人認同你然後你又係咁強調
係專業就自然比大眾認同架啦
你講就係咩
呢個行為好可悲

其實唔係針對空服員
舉例個傻閪wound nurse 都係咁
係咁話護士叻過醫生 專業過藥劑 最熟悉病人
咪惹人討厭lo

你唔炒都俾人炒左
謙虛d唔洗死嘅
又要同譚仔阿姐比下咁

話說澳門船無開，
d船員、舵手、船長係咪炒晒？
船長人工唔少架喎

仲拋書包講撒瑪利亞人法 睇佢講到似層層咁真係頂佢唔順

香港製衣業咪又係末落，搵過第二份

唔好做囉

做左咁撚多年人都唔撚接受supply and demand嘅玩法
咁你咪攬住你個專業過世囉

人工當香港賤到唔專業價
咁請問佢做嘅嘢，有邊一part唔係一學就識 同譚仔阿姐有咩分別？
定佢識揸飛機，我唔知？

打飛機就識

叫佢無L侮辱譚仔阿姐

因為譚仔冇變因仔囉

有幾專業啊

有個客人餓到仆街
要不是譚仔阿姐幫佢落單
佢今日應該唔係度喇

炒左半

你啱

大多數酒樓都係咁
早午市後落場幾個鐘再做夜市
你全日十幾個鐘由朝到晚賣身比公司
閪到無人有

咪都係服務業

你頂到譚仔呀姐個workload.....咪得lol
譚仔呀姐勞力唔係專業咩.....自問我唔得

咁事實係做足程序 係唔會告得入刑事

你用依家情況黎講 咁你玩晒喎

利伸：上緊first aid 第一堂就教你有first aid/ aed證
義務救人 死咗都係唔會有事

我DIU......師兄食慣加辣果D重口味野

落場其實唔係真正唞緊 果一兩粒鍾時間你訓又唔係唔訓又唔係 依家有落場就一條友由朝做到晚 有人性既8-9個鍾好比人收工翻屋企唞啦

譚仔唔專業嘛!

食墨演鯁到唔洗救人？

每個職業都有佢既價值 ， 而佢既價值就係人工反映
踩低其他工種辛苦 枱高自己真係垃圾
Btw 曱甴另計

呢個真
忙到仆街 d碗又重
譚仔真係唔係Hea

講錯野之後再補多句
「哦，到今日你都覺得好多嘢都理所當然嘅，咪繼續囉」

公係佢贏 字又係佢贏

其實個空少返慣嘆工未必頂到
又有得自製六日假，一個月唔知有無一半時間係做緊嘢
第日返朝九晚五都未必頂得順，何況啲飲食業日日頂到黑

救生員都識得急救, 咁係咪都係專業人士

咁如果咁講 行過見到有人暈左都要幫
已經唔係邊樣工種既問題
我自己都係飛鴨 但真係唔會標榜話自己要急救所以值高啲人工

班空中服務員想人尊重你哋唔該尊重下人先，做譚仔姐姐點解唔值得高人工？得閒去轉譚仔食晏睇吓人哋有幾咁忙。班人成日覺得自己做空服係高尚職業，睇低其他職業，有咁嘅視野嘅人，一個月一雞都比多你

其實唔關職業事
我只係覺得果條友品格仆街
覺得自己高級過譚仔姐姐
但係又冇諗過人地份工辛苦咁多

其實有好多空姐空少 年中已經搵定後路

依家先諗既就算吧啦

送餐就咪咁自大啦
Aco都不如

譚仔啊姐好失禮你？

連登仔叻d
日日係連登捉人grammar
空姐點夠我地嚟

呢個真
無視左前線工作者的辛苦

正如做工程 都唔會踩低d工人話佢唔值咁多人工

空少係識多句英文啫同做酒店有咩分別，譚仔阿姐都有鄉下話技能喎，只係係飛機做容易啲死啫

急救牌要renew
得閒諗下去邊代購

分化撚
拉

括約肌夾得夠專業

譚仔阿姐係需要技術
但唔好濫用「專業」兩個字

屌你老母
貶低人哋抬高自己
正撚一垃圾
唔好唔記得你同譚仔阿姐嘅本質一樣，唔好覺得自己可以飛來飛去就特別高貴
你唔尊重人哋都唔會有人尊重你

呢班人成日以為自己好專業、又辛苦乜乜柒柒
依家求仁得仁，咁辛苦唔好做啦。
咁羨慕譚仔阿姐就快d去見工啦仆街，不過唔知呢班少爺兵捱唔捱得住。

垃圾空姐空少
當正自己高人一等？

問得出咁嘅問題 一係就未返過工 一係就離地有錢仔

搭飛機安全過你搭巴士

食得咁偏？

師兄譚仔應該食開特辣，咁撚重口味

而家D AED機仲要有哂圖, 唔駛識字照住做已經用得

譚仔要考牌架
唔識譚仔話點做

咁多人唔鍾意班空姐空少係有原因
成日睇唔起人 當自己高高在上
你地同政府班高官有咩分別
連登批鬥你地根本係大家嘅心聲
唔好呃自己話PR 5毛先攻擊你地

係隔離陪住佢

冇空少幫機師拎野飲拎野食 機師係飛機餓死了

講英文
同埋係送餐方面
空少可以係較窄既環境工作

但有錢喎，即係有要做雞，又要貞節牌坊

明明大家都係侍應做咩睇唔起譚仔阿姐

師兄去開邊間分店？

死飛雞飛鴨叫人唔好歧視你你自己走去歧視人
譚仔阿姐咁好做又高人工點解你唔去做？
講到尾就係覺得人Cheap，根本做餐廳仲幸苦過你班垃圾多多聲

你有專業態度但無專業技能叫咩專業呀
咁專業就唔會叫空中服務員
應該叫空中急救師啦

未返過啲要落場嘅工, 所以唔知個原理係點

其實咪同黑警一樣, 你有本事咪轉行, 而家你又唔係簽賣身契
做人做狗自己揀

船長專業過飛乜多多聲喇

FA牌求其一個師奶放工去工聯會上完堂都考到

人地真係計鐘數去考牌考番黎
飛乜成撚日話有人心臟病乜乜物物
上幾日FA就有啦

佢係空少？？

望落似呀伯喎

你識唔識講譚仔話先？

其實每間譚仔都有1個有急救牌

消防要出生入死去救人咪又係22k

上次食譚仔對面枱個阿叔心臟病發
都係個譚仔姐姐救返佢

識急救咁專業點解唔轉行去做醫生？

阿姐好專業

冇飛G幫機師含L
機師會爆架

大把人簽
第時咪又後生靚女排隊去做

係專業既....
比杯水我 唔該～

啱啱見隔離個post空姐又係睇唔起人 本身都會叫你地空姐 各行各業都應該受到尊重 但見你班死飛雞空鴨 不斷睇唔起譚仔姐姐歧視佢哋 就覺得你哋之前俾人笑抵撚死 大家都係侍應好意思睇唔起人覺得自己高級啲 屌你老母真係試一試就知班人幾仆街

正解 睇得自己踩低人
唔怪得連登仔屌9班飛雞鴨

其實譚仔亞姐好專業 餐牌咁鬼長，又要聽人講食咩，單接單咁做

機上侍應來來去去都係攞beef同fish

片黎？

無睇過⋯但想知佢口中救回心臟病人，係指「好彩我地發現左病人，叫醫生救番」定「好彩我地有學過急救乜乜性性，一堆醫療知識，先俾我地救番個病人！」

唔識咪撚抛書包啦

咁咪做譚仔生多幾個有仔女準貼

譚仔呀姐都可以接受急救訓練，客仔食墨演啃親可以幫手救人

做乜啫，大家都服務業，做乜睇唔起譚仔呀姐？
譚仔呀姐都親切過你班西口西面睇人唔起嘅空少空姐

我地譚集叫杯面d阿姐都識得笑笑口講無杯面得米線
你班垃圾轉頭又開post屌鬼話唔係做呢d架

我反而諗係唔係譚仔阿姐人工低

個原理就係用盡個員工
計盡條數出最少人工做最多嘅嘢

好心你想人幫你抱不平定想純發洩
仲咁擺居高臨下態度呢一刻死人都扮可憐喇，去做下外賣師丶速遞師丶日用品互聯網交易員扮下腳踏實地先啦

齋睇cap圖可能片面左

但如果係真，講到咁勁就應該出黎私人開診所啦

尊重下人地譚仔啦

我覺得譚仔服務好ok. 淨講服務好過大部份餐廳，起碼肯幫你跟單先啦

譚仔好似係返10小時

差好遠啦譚仔專業咁多

真係咁勁可以去做教師喔

狗眼看人低

條佬個tone 好似開夜總會咁

唔使經驗 去馬吧

工作崗位: 侍應 / 廚房助理 / 潔淨員 / 水吧

入職要求: 學歷不拘；無需經驗；歡迎任何人士

薪金: 每月可達$16,500 - $20,000/ 時薪$60-$65

工作時間: 11:00 – 22:30 (視乎不同分店而定)

工作地區: 港九新界

福利 :

· 新人獎金 (可達$3,000)
· 介紹人獎金 (可達$2,000)
· 勤工獎 (每月可達$2,400)
· 酌情/營業獎金 (每月可達$2,500)
· 醫療保健津貼 (每月可達$500)
· 跨區交通津貼$800-$1,000
· 免費膳食
· 每月例假
· 子女獎學金
· 有薪年假
· 強積金
· 在職培訓
· 良好晉升機會

馬伕

急救牌就專業？上兩三日堂就有啦，就算識都好初階

無錯，成日叫人尊重佢地
佢個句「重少過譚仔呀姐」
咪又係睇人唔起

垃圾飛雞飛鴨一向狗眼看人低
係連登啲兒登仔抗爭撚先會on99咁撐佢地

話時話譚仔TRAINING做得幾好 禮貌好過唔少連鎖莫講話茶記

真係時也命也 ！

班空姐空少…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

真係短視…
做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！
(白白益晒90後…)

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)
到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

一視同仁 有保險經紀 地產代理 健身教練 的士司機反送中被告 係咪應該RESPECT返佢地

識唔識尊重人
所有行業都係一個專業
政府工就...睇吓咩位啦 特首就...睇吓佢做成點囉
職業無分貴賤 人哋身水身汗更加唔應該踩低人

搵唔到條片 有冇link

新開個d譚仔痴撚線架
真係好有禮貌

有d後生真係ok架

講嚟講去都係個錢字 關專唔專業撚事咩

有親切感

令女想食墨？
墨演懶肉凍檸死hai咪？矛問題

食個40蚊有笑容送

其實好多出路 英文普通話廢過佢地既人都搵到工 稿來者

唔抄作邊有新聞

岩啊記得唔好出黎搵工同我爭

完全亂鳩黎炒埋一齊鳩up

任何職業都可以話自己專業

空少係一個職業 , 你可以做得好專業

譚仔呀姐一樣都係可以做到好專業

以譚仔呀姐既工作量同專業 , 高人工過空姐空少 , 一啲都唔會唔信理呀

fb有隻飛機出撚晒長文話自己識救人一命同waiter有分別
我心諗，十年你都唔洗救一次，分分鐘有事你咪又係揾機師問點算笑鳩死

痴線
咁樣睇低侍應

空姐空少咪飛機上面既waiter

愈睇得多佢地出黎講野，
就愈覺得佢地被人歧視係自己攞黎。
口講話人地唔尊重自己職業，
咁你地又有無好好地尊重過其他人嘅職業？

成日以為自己高高在上，覺得自己好勁，睇返白領都唔會識藍領嘅知識，反之亦然。

無咗份工係好慘，但係你地班空中服務員諗下其實所有工種都一樣，你嘅專長無得再應用就叫做一無是處。與其怨天尤人，不斷屌鳩自己公司，不如諗下之後自己可以點進修同搵其他職業啦。

同埋你地成日講到好鐘意自己份工，咁你地又成日日屌夜屌啲客，有無諗過取捨？你地enjoy得飛黎飛去、公司有所謂嘅零用錢、同埋有咁多假期，自然就有相應既付出。日日講到你份工好偉大，自己好忍讓啲客，但完全無反省過其實各行各業都有閪客都有辛苦位。

咁又未必
可能佢未遇到要落場嘅餐廳

個空少幾大?佢一身衣著成個阿叔咁

係 能力係有不過佢地把口同個格臭到仆街

呢啲冇料度但又自視過高嘅人唔踩低人邊抬得高自己
基本尊重都唔識以為自己做個空中侍應就好撚高檔

"如果無空中服務員,嗰兩個心臟病發者會救唔返"
咩邏輯

問過餐飲業做hr 個fd, 佢話空姐做野手腳慢，係機上送餐差唔遠，適應唔到個速度，所以寧願請個做到野嘅，好過搵靚空姐

又好難怪連登仔咁唔撚尊重你地
因為你地都睇唔起其他人

淨係計底薪，On9

簡單啲講，如果多人想做而又容易入行嘅工，人工自然會低，每次請Flight Attendant都一大班人喺門口排隊，如果無人想去做Flight Attendant，份人工自然會加，就好似餐廳洗碗，人工去到兩萬都有。
如果你嘅“專業”對公司嚟講係好難代替嘅，你份人工自然會高，裁員時亦都唔會裁到你。

譚仔好辛苦喎
啲野又重又熱又忙

其實譚仔阿姐都係專業嫁

譚仔話你識唔識

學佢咁講，咁巴士車長同船長都應該同空中waiter 睇齊啦，成架機安全措施得你識咋嘛

我咪已經講左會唔會係識急救同其他醫學上既野，令到佢地救到個病人

講真，單純考到急救牌嘅人遇到呢d情況，都唔會夠膽上去猜啦

講到好似得空姐空少識得急救咁...
佢都識講譚仔姐姐高人工又唔見佢去做？覺得做空服高人一等唔想做譚仔覺得襯唔起自己？兩者本質都係服務業，譚仔呀姐份糧升極有限，呢d冇晉升機會嘅辛苦工起薪高少少留住人喺度做有咩問題？拎嚟咁樣比較真係on9

譚仔阿姐好失禮你?

確實唔係特別野
你係office 做cpr 救護車最多咪10分鐘內到
但係飛機到做cpr 要做到land有人接手就係特別事囉 講緊可能係個幾鐘至幾個鐘不等

正常人做4 round 已經開始攰 你諗下個幾鐘係做幾多round

譚仔其實唔易做
你班空中少爺去到肯定生存唔到

班少爺小姐拎杯麵比人都懶...平時D章仔阿姐自己休息時間爬緊飯要佢幫手都要掉低碗筷幫手做野

咁"專業"都低過人 仲好意思拎出黎講

家陣譚仔唔比賣米線的話，人工低過你嫁喇，公平既

如果唔係我比錢馬會鋪草皮 D馬已經死哂

抬高自己話自己係專業已經嘔心
仲要踩低譚仔呀姐
呢班人真係好撚柒

我先唔撚信佢會落手幫人用aed

專業？食屎啦
空少有國際證書架
同譚仔阿姐一樣係服務業
只係工作地點唔同都要洗厠所

好撚中
成人身處外國就當左自己係俾錢周圍飛果班上等人
依家要腳踏實地搵份普通工就屌哂鬼
妄想可以唔洗改變
其實稍為清醒既一早就睇清現實轉左工

男空姐其實咪同空姐一樣，無分別㗎喎
但點解要同譚仔比較

戇撚鳩自取其辱

空中侍應師扮高尚

如果你睇唔起譚仔侍應
而你人工更低

代表Tony對社會嘅價值更低
仲好意思笑人？ 你只係好食懶飛嘅空中侍應
白逗糧仲咁多嗲

空姐空少真係當自己係救世英雄、社會精英？
成個世界久撚咗你地咩

個受訪空少係目中無人

但平心而論

空中服務員喺服務業嘅講

算比較有質素啦

哦，姐係睇唔起waiter?

男空姐同空姐英文好囉
但慘在實際技能無咩特別

成日話我地睇小空姐空少
屌 依加又串尻譚仔阿姐
有時真係無撚得幫
佢地串人又得 人地串佢唔撚得

正常人食煙1round都係食一枝
我同凱婷可以連續食兩枝

吾射不亦精乎

抵你哋乞人憎

真正英文好果班，一早考哂做Jre Officer，仲戇鳩鳩做空姐咩

呢個真，睇佢地成日係ig show off世界各地打卡就知

覺得人地人工高，咪轉去做譚仔囉

你搭一個月巴士幾錢？
搭一程飛機又幾錢？

譚仔呀姐返工期間不斷發生有客人落單既情況，如果唔係有譚仔姐姐落單，啲客根本無可能有野食，咁樣唔叫專業叫做乜？

做返算自己職責就叫專業要怪就怪你航空公司唔肯請個急救員跟機，所以要你地做埋姐，其實領展啲商場都有部心臟嗰啲機，啲職員一樣有責任幫手做急救，咁人地都係專業囉

上次食譚仔 有個客俾粒牛丸卡住係呼吸道
有個譚仔阿姐二話不說 用哈姆立克急救法

幫個客chok返粒牛丸出嚟, 救咗佢一命.

個空少又有咩咁巴閉? 隨時譚仔阿姐都識急救

公字都係冇得輸。

成功救到賺光環, 失敗唔需要負責。

問題係佢完全唔洗開工白出糧都要人比高薪， 正常時期又唔見譚仔阿姐話我都係捧餐，空姐空少憑咩高薪過我呀？

要你做幾個鐘cpr呀？辛苦晒喎

稿來 空姐要轉行大把行業請啦
冇空姐咁好語言能力d人都搵到工

洗咩咁認真睇

佢救
其他人救關佢撚事

呢位tony哥

去豪宅做保安都當正自己係屋主果種閪格

心臟病發都識救
真係人材黎
建議佢聽日就去醫院見工做醫生

以為仲係幾十年前咩，講到自己份工好大支野咁

呢件空少都on撚79

成班垃圾
返工比人炒預撚左架啦
地盤夠高人工啦
你唔撚去做 正廢物 淨係識扮慘
大撚把人失業啦 得d飛雞飛鴨係到叫

咁咪即係你份所謂專業唔值錢囉

俾社會鬧死 有乜用？依家係咁亂告亂入社會無鬧？

個男人話之前搵最多時數時搵兩萬幾，但我啲空姐FD個個都話自己兩萬幾人工，係個男仔廢定我啲空姐朋友FAKE鳩我？

睇佢介紹仲係最低奴果隻 冇升過

aed係設計都只要係人都識用
自動體外心臟去顫器

本身同情， 但把死人口 見高拜 見低踩， 聽落好銀耳

咁專業 轉去做急救喇笨

急救師

香港暫時仲有自由比你去訴求
日9日嘈住曬唔公平就好系煩
你有自信嘅，相信自己係專業人士嘅咪轉工囉
覺得自己拎得返有相同待遇、工資同福利真的可以走架
覺得唔得咪簽約就係咁簡單
香港係自由市場
你咁專業唔驚下一批fresh grad 入嚟架何？

舊同事都係咁講，空姐空少專業嘅位唔係 first aid，唔係開飛機門，evac duties....呢啲野都係兩個半禮拜學到，你地諗可下每年 aep 返嚟有幾多crew 已經做左好幾年但係未瞓醒，連門都唔識開。

專業嘅位唔係呢到，而係對airline industry 嘅operation 有幾熟悉，catering，cargo，pax experience，lounge，check in exp...下刪一萬字

有心做嘅就掌握到呢啲要點，知道未來airline 條路應該點行，要啲咩 technology，trend 等等，做到呢啲，咁咪專業囉

大把譚仔阿姐份工係用嚟養家
你個空少講到人地地底泥咁 你好馨香咩

你話做咗好多年都唔識開門, 係咪即係論證咗開門係好高技巧/好專業 ?

空中阿叔

係連開門咁basic 嘅野都做錯，就好似消防員唔識用救火喉滅火

抵撚死

淡仔呀姐：有食客強親默丸，禾都識急球

咪係 上面屌鬼嗰班一定未見過
利申 未見過

少年你太年輕了
以為譚仔阿姐只搵到呢個數

條友真係唔識
年中幫襯唔少譚仔阿姐

無譚仔阿姐幫你落單你餓死左啦，你哋救番你條命都唔係專業？

有fds做過機場and東涌果邊飲食業，話最仆街㗎客係空少，少少事就投訴，著住制服以為自己好勁.

尊重啦
男護士都叫男姑娘
起碼要叫男空姐

呢啲例子真係痴撚線！譚仔阿姐人工一定要低過你㗎咩？

垃圾地底泥

落辣就咪講啦，完全睇心情鳩落

所以你嘅意思係個training應該長啲???

有冇人有現實例子
係咪真係大部份空姐空少都係咁諗先？
定只係小數

其實你哋嘅價值仲低過空姐

真,架餐車同飛機o個個一樣

我做補習社
有個空少黎做part time
對下功課都搞唔掂
仲要只係對3,4個

唔係話啲咩
但咁既時勢仲講埋啲咁既野
你一係攬住「專業」兩個字過世囉

啲空中侍應唔知點解心態上覺得自己高人一等係都要踩人黎捧自己

我相信好多真正返緊專業工嘅連登仔都係搵差唔多

要怪就怪武漢肺炎

不嬲呢行都冇咩後路，轉行重新來過囉

正如消防日日出動救人 都唔會話自己係救人英雄咁掛係口邊
醫生唔通日日話我醫好成千個病人
又唔通執屍又話幫人完完整整上最後一程咩
你份工真係包咗 唔係畀training 你托呀
份工要求你識你呢啲技能 唔好用人工去量度自己所識 各施所長
人哋人工高係靠自己專業同人生去保證簽紙 如果有疏忽 係成世翻唔到身架 要孭飛

如果日日掛係口邊話自己救咗咩人 冇咗你唔得呢啲說話 只會令人覺得你自己係度搵存在感 如果要人多謝你先覺得份工係意義 不如做義工好冇

人地人工高，一係好厭惡，一係技術含量高。

你話幾十年前高人工係正常，因為要識英文對外國人，但而家教育水平高左，請人易左就唔同講法

但其實件事好錯，佢宜家強調因為救過人，所以好專業，所以值得高人工。
但空中服務員個工作性質唔係救人，唔應該用呢個位做justification。如果用呢個道理，保安甚或至是但一個行人，只要學過bls都識cpr，都可以救到人，咁係咪代表佢地都值得高人工呢，可以稱作專業呢。
佢應該強調翻自己"空中服務員"本身個skill set有咩咁專業，而唔係抽cpr出黎講專業，更何況其實cpr宜家都全民推廣，唔應該再係醫生護士先識，都唔係真係好專業
利申:同意空中服務員係一個專業,但個例子唔啱

有學急救就專業？
收皮啦

真是荒謬,把自己看得那麼高

空中服務師

咪又係空鴨

其實同酒樓推車阿嬸有咩分別

譚仔阿姐都專業過呢班走地雞

其實都唔係好應該叫急救牌
所謂"牌"係有你先做得，無就唔做得
但其實急救無論你有無上過堂，有無張cer， 係咪valid你都係可以急救

去做ptbf囉
益下街坊啦

做幾個鍾cpr條友死撚左喇搓咁耐個心都跳唔番 搵神仙都救唔到喇

譚仔阿姐個啲先係服務

冇考牌制度已經稱唔上專業

其實 take turn 做

呢個世界係咁架啦, 你不如問下坐甲級商廈CEO房嘅柒頭有咩專業? 但佢人工係你10倍甚至100倍喎

係唔 make sense 但佢咁低人工都大把人仆入去做，佢駛鬼加錢
掉轉唔好話譚仔，直頭洗碗都高人工啦，就係因為出得少錢無人肯做 ...

始終空姐呢份工對好多人有幻想，無計

可能你响社會真係無譚仔阿姐咁值錢呢

開機門好似弱智都識開，果時我見d執垃圾既垃圾佬都自己門黎倒垃圾，因為320機門係卡住個垃圾桶

唔抵得人工低咪去做鴨囉

咁又唔好一碌鳩打一船人
我自己都係crew
我都唔會覺得呢份工特別專業
只係需要熟習相關知識同操作
我諗學完個個都可以做到

我有時都想屌

佢個邏輯我真係笑左

我係一位街坊
有次次遇到個呀伯心臟病發
好彩有我呢個街坊係度，如果冇我，佢根本唔會有救番既機會
如果街坊唔算係專業，咁乜野先係專業

可以考慮即刻轉做 譚仔阿叔 丫

唔會做幾個鐘囉好無心跳停咁耐人都死咗啦

前 crew 答你，真係有機會幾個鐘，因為停唔停 cpr 唔係機組人員決定，係thru 機上電話同醫生溝通，佢話停先可以停，否則繼續做

當然仲有其他 scenario 喇

On99

講夠自己專業未

有冇人認真答空少空姐人工個range係幾多 starting pointing幾多

何來專？

咁又點

點解覺得自以為高過阿姐 講真 技能同阿姐差唔多 但阿姐重辛苦啲 有咩資格踏低人

佢嘅意思應該係密閉空間應對危急情況 不過其實好多職業都要對人哋人身安全負責啦

傻豬黎嘅 點有可能搓咁耐

佢係咪認為自己唔駛飛嘅人工，都應該要高過其他人日日返工嘅人工？

人工反映你係份工係咪專業 狗同狗官除外

on9 咁行行都專業
你估做譚仔呀姐好易做
例如餐飲業 做到好好服務 想個客下次自動再黎
其實都好難

其他airline個啲好正常
係國泰個班特別垃圾

無航班，無野做，無被裁，仲有糧出下，根本無得好嘈

譚仔呀姐唔專業

醫生都無咁自大
班賤種憑乜

所以佢做咗啲咩去救心臟病發咁把炮？

可以轉行做醫生

做返空少啦 係得佢地先可以救返起人 其他人唔會做到
醫生都冇佢地咁叻

未做過飲食業嘅人只會以為係啲手板眼見功夫，但其實勞動量好大
而且一日對咁多唔同唔識嘅人，應對技巧一定好過你班空姐空少先啦。

你諗下你平時係飛機上R賓周嘅時間同做野嘅時間比例係幾多？
人地飲食業好多都由朝比人chur到晚，返10個鐘chur足10個鐘都有
人工高過你係好撚正常，職業無分貴賤。

你可以講自己係呢行係專業，但唔好踩低人地黎抬高自己，屌你老母！繼續R賓周啦。

抵你地比人炒
人地班阿姐咩都唔識落到嚟，肯學廣東話肯做粗重功夫養家，好撚過你班契弟，入左間傻鳩公司被炒好似全香港人欠左你地咁
成日話不分化不分化，邊撚個分化譚仔阿姐呀家陣

如果無左譚仔姐姐

啲米線根本賣唔到出去

Last day 喇
簽新約啦

大家都係專業侍應 譚仔呀姐都可能識用AED機

證明你地on撚9囉

一般 airline 都會咁做，你呢啲連登小學雞繼續打飛機啦

專業既意思 係要考牌去prove你有專業資格
空少係人都做得

你哋係waiter 咋！專業？

又話職業冇分貴賤??
我真係唔覺你空少好高一人等喎
反而空姐有對黑絲睇下仲正啦

你班人好心唔識就咪再扮醫護人員啦
又要上網吹水做cpr幾粒鐘，一諗到你哋對住條死屍揼幾個鐘就好笑

有冇case 試過搓幾粒鐘？
醫院都唔會搓幾粒鐘喎

唔止國泰，真係有 airline 試過做幾粒鐘，香港飛紐約，中間有個客心臟病發，咁啱架機係北極上空，最近都要阿拉斯加可以落，仲未計飛機放油要時間，兩三個鐘係走唔甩

唔係每道地方都有適合醫療設備醫到人，要揀就要去啲設備齊嘅醫院

醫院唔會搓幾粒鐘因為有醫生，佢地可以做其他procedure，但飛機醫療設備有限，真係得返搓 cpr 呢個 option。

就好似救護員咁，條友面部已經白撚晒，無晒血色，係人都知已經死左，但門面野都要做，搓到入院等醫生certify 就算

手足

專業say hello?

有冇link 想睇曬

譚仔咁撚有錢,

應該開間譚仔航空,

飛機餐只可食米線同土匪雞翼 (飛機餐食湯麵唔倒瀉話你叻)

空中服務員同機師一律只會以譚仔話做廣播,

咁到時呢位空少咪可以又繼續做空少又可以逗譚仔呀姐價囉

自己係條片都識講啦
一個月返得果幾日工咋
其餘時間做自己鍾意做嘅嘢
拍下野滑下雪咁
咁撚chill 既工
其他工作根本比唔到你咁嘅生活

你自己都識講，既然咁撚chill 咁你應該人工低啲都去做啦下嘛

原來係因為無醫生宣布死亡，要繼續做樣扮盡力嗰隻

即係反應出唔係專業嘅工

大家唔係針對crew，大家討厭嘅係有班廢crew成日以為自己高人一等，好專業，其實乜技能都無，討厭嘅係佢哋嘅態度。

職業所需，如果救護員明知個條係屍，咁係咪唔做？

有啲 crew 以為係好專業，我認同係一份專業，但唔係一般要專業資格個種專業

flying duck

Dunning–Kruger effect

上大灣區發展啦

明顯死亡香港都係唔使救，但心臟病既話美國好似已經可以現場宣告，香港不嬲落後啲
你估仙術咩，搓幾下就救得返，係得呢個世界無人心臟病死啦，有名你叫急救，過咗時之後都係盡人事之嗎

就算連歐洲，美國嘅機組人員唔可以宣告死亡，你邊到聽返嚟

其實我唔係好明，呢個對專業既解讀又好似同我地一般人對個別工種係咪專業好似有啲分別。

即係有啲似做醫生你要識個medical industry點運作，醫院流程點run; 律師要識律師樓點run, 做飲食要了解成個供應鍊係點run。

當然你做到以上講個啲證明你對個行業好了解，係呢個方面黎講係專業既，呢類人甚至係行內有promotion prospect或者可以發圍既人材添。

但同我地一般對專業既另一種理解: 你既工種有冇一啲好專門既知識呢一個方向又好似唔同。即係做一個專業既醫生可能你唔需要知點run一間醫院，但你既醫術好出眾我地會認為佢係專業既。做飲食你係做廚煮野好叻既，即係唔使做行政總廚呢啲，即係你本身係廚房佬都已經係有一門手藝可以稱為專業。

即係我想問既係，一般我地對個別行業理解為專業係個行業本身有冇專門技能，係呢個角度我想了解下空中服務員既專業係點?

因為我見清你好似比較了解呢個範疇，認真想知

其實我都唔係熟，航空業運作複雜，但見有前 crew 真係有心做，對成個行業好撚熟，甚至升埋職。

你用醫院比，醫生係專業，但由於佢地本身職業值錢，佢地除左自己個科外，唔熟operation 都無問題，但空姐技術含量唔高，要提高專業，就要多幾把刀旁身

乜唔係走水貨先係正職咩

的確有啲女crew係特別高調既
但其實呢個情況其他人都有份造成既
就好似啲所謂既kol咁
ig見人靚少少就個個狗衝晒去follow咁
佢地咪覺得自己有價有市囉
不過crew community都好大既
做雞/態度差其實真係唔多

除左佢知飛機個AED係放左係邊之外
對於個兩個心臟病發既人
佢係飛機上同地面有咩分別?

如果要搓幾粒鐘又無針打條友都死撚左喇 仲扮咩救到人飛雞就係飛雞 常識都無

有聲

啱，成日係ig show off扮上等人

譚仔阿姐好失禮你咩
咁樣比抵撚你死

生加, 啊啊, 唔巧呀, 啊啊唔巧呀!
遲反巧污糟呀,
唔巧呢度屌喎啦
已家關咗文, 鋪頭某人喇
可以出去箕銀雞個度屌我啦

啊啊啊...

生加
喎塊high係咪好似你賣D畜牲咁白咁滑呀
奶我啦奶我啦
要唔要加D蒜賴呀?

生加, 聽講你加咗賴枝角個阿霞淫工喎
做咩你唔加我淫工
你肯定又有屌過淫地啦
佢係佳嚟架!!

一樣還一樣啦，佢個類比舉得閪，唔代表成個情況係航空業攞嚟或者佢哋扺死下話？
而家講緊間公司市道好就敗曬啲錢黎燃油對沖；市道差就攞啲前線人員黎開刀，肥上瘦下既呢個問題喎，係咪呢個人講嘢衰，個論題就可以變做「空少空姐唔值錢」？

譚仔姐姐：禾喺鋪頭件過兩個心臟bin發ge蝦仁
如果冇禾kui地就鳩吾返嫁啦
譚仔侍應吾hai一個專業hai吾合理囉

多多一個急救牌好意思攞出黎講
救得兩個當自己做緊醫護

又開始屌自己人

自己downgrade 同零售飲食業比

班空中服務員個個醫生黎架

係啊 咁洗碗仲高人工啦
咁都講得出真係未做過餐飲
返最早同收夜好多野做
佢以為餐枱上d調味料係憑空出嚟
唔洗refill唔洗洗 地下唔洗掃
如果嫌人工低可以去做機師
佢所講既專業知識
比少少錢考cert
返幾日學都會識既基本急救